[Heian-Nan_Provincial_Office.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Heian-Nan_Provincial_Office.JPG "fig:Heian-Nan_Provincial_Office.JPG")

**平安南道**（**へいあんなんどう**、ピョンアンナムド）是[朝鮮日治時期設立的行政區劃](../Page/朝鮮日治時期.md "wikilink")，包括了現在[朝鮮民主主義人民共和國的](../Page/朝鮮民主主義人民共和國.md "wikilink")[平安南道及](../Page/平安南道.md "wikilink")[平壤直轄市](../Page/平壤直轄市.md "wikilink")。

## 人口

昭和11年現住戶口調査

  - 總人口　1,434,540人
      - 日本人　39,094人
      - 朝鮮人　1,390,298人
      - 其他　5,148人

## 行政區劃

昭和11年（1936年）

### 府

  - [平壤府](../Page/平壤市.md "wikilink")
  - [鎮南浦府](../Page/南浦市.md "wikilink")

### 郡

  - [大同郡](../Page/大同郡.md "wikilink")
      - 大同江面、秋乙美面、青龍面、栗-{里}-面、龍淵面、南串面、古平面、大宝面、南兄弟山面、龍山面、金祭面、在京-{里}-面、西川面、斧山面、龍岳面、柴足面、林原面
  - [順川郡](../Page/順川市.md "wikilink")
      - 順川面、仙沼面、新倉面、殷山面、厚灘面、舍人面、慈山面、内南面、北倉面
  - [孟山郡](../Page/孟山郡.md "wikilink")
      - 孟山面、東面、元南面、鶴泉面、封仁面、玉泉面、智德面、藹田面
  - [陽德郡](../Page/陽德郡.md "wikilink")
      - 陽德面、双龍面、化村面、吳江面、温泉面、東陽面、大倫面
  - [成川郡](../Page/成川郡.md "wikilink")
      - 成川面、九龍面、崇仁面、大谷面、三興面、陵中面、通仙面、靈泉面、三德面、双龍面、四佳面、大邱面
  - [江東郡](../Page/江東郡.md "wikilink")
      - 江東面、三登面、晩達面、元灘面、高泉面、鳳津面
  - [中和郡](../Page/中和郡.md "wikilink")
      - 中和面、東頭面、楓洞面、水山面、祥原面、天谷面、看東面、新興面、海鴨面、楊井面、唐井面
  - [龍岡郡](../Page/龍岡郡.md "wikilink")
      - 龍岡面、池雲面、吾新面、多美面、陽谷面、三和面、大代面、新寧面、金谷面、貴城面、海雲面、瑞和面、龍月面
  - [江西郡](../Page/江西郡.md "wikilink")
      - 江西面、東津面、芿次面、草-{里}-面、普林面、城巖面、水山面、咸從面、新井面、甑山面、赤-{松}-面、星台面、斑石面、双龍面
  - [平原郡](../Page/平原郡.md "wikilink")
      - 永柔面、公德面、東岩面、順安面、兩花面、德山面、漢川面、青山面、鷺池面、龍湖面、海蘇面、西海面、檢山面、朝雲面、肅川面、東-{松}-面
  - [安州郡](../Page/安州郡.md "wikilink")
      - 安州邑、東面、雲谷面、大尼面、龍花面、立石面、燕湖面、新安州面
  - [价川郡](../Page/价川市.md "wikilink")
      - 价川面、中西面、中南面、鳳東面、朝陽面、北面
  - [德川郡](../Page/德川市.md "wikilink")
      - 德川面、日下面、豐德面、城陽面、蚕島面、蚕上面
  - [寧遠郡](../Page/寧遠郡.md "wikilink")
      - 寧遠面、永樂面、大極面、成龍面、大興面、小白面、新城面、德化面、温和面

[Category:朝鮮日治時期行政區劃](../Category/朝鮮日治時期行政區劃.md "wikilink")